# Официальный модуль 5Post для WordPress WooCommerce.

*5Post — это логистическая компания, которая осуществляет доставку посылок по России до пунктов выдачи, магазинов "Пятерочка" или постаматов.*

Модуль свяжет ваш интернет-магазин с личным кабинетом доставки 5Post и вы получите следующие возможности:

*   Предоставление покупателю способа доставки на пункт выдачи заказов или постамат;
*   Возможность автоматического расчета стоимости доставки;
*   Вывод возможных вариантов доставки в зависимости от габаритов и/или веса товара;
*   Вывод на страницу оформления заказа даты и стоимости доставки в зависимости от габаритов и веса заказа;
*   Интерактивная карта для выбора пункта выдачи заказа при оформлении заказа а также информационный виджет для раздела "Доставка" вашего интернет-магазина;
*   Изменять габариты и вес заказа;
*   Передача заказа в личный кабинет 5Post после его редактирования и подтверждения в панели администрирования сайта;
*   Печать этикетов со штрихкодом к заказам из панели администрирования сайта;
*   Отслеживание статуса посылок в 5Post*;
*   Синхронизация статусов доставки со статусами в панели администрирования сайта;
*   Загрузка актуальных пунктов доставки 5Post в автоматическом и ручном режиме.

Вы можете выбрать в настройках модуля, какие тарифы использовать в расчете или оставить автоматический режим определения тарифа. В этом случае покупателю будет отображаться оптимальный из возможных вариантов доставки.

## Установка

1. Скачайте и распакуйте [архив](https://bitbucket.org/ipol-fivepost/5postwpmodule/get/master.zip) с модулем.
1. Его содержимое скопируйте в директорию /wp-content/plugins/fivepost-wp/ Вашего сайта
1. Активируйте плагин на странице "Плагины" WordPress
1. Перейдите на страницу "WooCommerce / Настройки / Доставка / Доставка " и произведите настройку плагина
1. После ввода данных авторизации можно запустить процедуру обновления точек выдачи вручную.

### Обновление данных

Для поддержания в актуальном состоянии точек выдачи заказов 5Post используется внутренний механизм планировщика заданий WP Cron. Убедитесь, что на сайте работает WP Cron, зайдя в Инструменты - Запланированные действия. Также Вы можете установить дополнительный сторонний плагин, позволяющий просматривать и отслеживать задания WP Cron, например, Advanced Cron Manager.

Обновление точек выдачи доставки происходит автоматически один раз в сутки.
Обновление статусов заказов происходит в автоматическом режиме с периодом 1 раз в час.

## Часто задаваемые вопросы

### Не сохраняются настройки модуля

Проверьте заполнение всех обязательных полей на странице.
В случае если какое-то поле пропущено - в верхней части страницы будет отображена ошибка

### Не удается выбрать город отправителя

Запустите импорт данных заново. 
В случае если включен тестовый режим - отключите его и выполните синхронизацию заново.

### Не удается выбрать терминал

Запустите импорт данных заново. 
В случае если включен тестовый режим - отключите его и выполните синхронизацию заново.

### Не отображается доставка

Проверьте заполнен ли город отправителя. Убедитесь, что в Вашем городе имеются подходящие точки выдачи заказа и они способны принять Ваш заказ (по габаритам и весу).


## Скриншоты

1. ![alt text](./assets/screenshot/screenshot-1.jpg)
1. ![alt text](./assets/screenshot/screenshot-2.jpg)
1. ![alt text](./assets/screenshot/screenshot-3.jpg)
1. ![alt text](./assets/screenshot/screenshot-4.jpg)